# One or more CONCEPT blocks. Each MUST have 5 questions minimum.
# Lines starting with # are ignored.

CONCEPT: id=c6qnums | chapter=Chapter 6 | title=Quantum numbers & roles
Q: difficulty=easy | Which quantum number sets the main energy level of an electron?
C: n
C: l
C: m
C: s
ANSWER: 0
HINT: Think shells and size.

Q: difficulty=medium | Which quantum number limits the allowed range of m values?
C: n
C: l
C: m
C: s
ANSWER: 1
HINT: Orientation values depend on the orbital shape number.

Q: difficulty=medium | The set (n=3, l=2) refers to which subshell family?
C: s
C: p
C: d
C: f
ANSWER: 2
HINT: Map l = 0,1,2,3 → s,p,d,f.

Q: difficulty=hard | For n=4, how many m values exist in the l=1 subshell?
C: 1
C: 2
C: 3
C: 5
ANSWER: 2
HINT: Count from −l to +l inclusive.

Q: difficulty=hard | Which statement about spin is accurate?
C: It sets orbital size
C: It sets orientation
C: It has two allowed values per electron
C: It fixes the subshell letter
ANSWER: 2
HINT: Think intrinsic two-state property.

CONCEPT: id=c9ideal | chapter=Chapter 9 | title=Using PV=nRT
Q: difficulty=easy | In PV=nRT, R is the:
C: Rate constant
C: Gas constant
C: Radius
C: Resistance
ANSWER: 1
HINT: It links state variables and their units.

Q: difficulty=medium | If V doubles at constant n and T, then P will:
C: Double
C: Halve
C: Stay the same
C: Quarter
ANSWER: 1
HINT: Keep the left product consistent with the right side.

Q: difficulty=medium | Units consistent with R = 0.08206 are:
C: L·atm·mol⁻¹·K⁻¹
C: Pa·m³·mol⁻¹·K⁻¹
C: L·torr·mol⁻¹·K⁻¹
C: bar·L·mol⁻¹·K⁻¹
ANSWER: 0
HINT: Atmospheres pair with liters in this common value.

Q: difficulty=hard | Tripling n while halving V (T const.) changes P by:
C: ×1.5
C: ×3
C: ×6
C: ×0.5
ANSWER: 2
HINT: Scale numerator and denominator.

Q: difficulty=hard | Celsius to Kelvin requires:
C: ×273
C: −273
C: +273.15
C: ÷273.15
ANSWER: 2
HINT: Add the fixed offset to reach the absolute scale.
